 종남이 살았대? 
 종남이 아버님 어디 가셨습니까?
저, 전,
 저기 와요. 오빠!
 종남이 괜찮습니까?
예. 기도도 풀리고 숨소리도 많이 좋아져서 안심하셔도 될거 같습니다. 일반실로 옮겼다가 며칠 상황보고 퇴원하셔도 될거 같습니다.
고맙습니다. 정말 고맙습니다.
 저도 고맙습니다. 아버님한테 혼날까봐 얼마나 간졸였는지. 저도 목숨 하납니다.
 선생님 고맙습니다.
 오빠.
됐다. 이제 됐어.  고생했다.
오빠가 고생했지. 
 종남이 살았으니 그만 가봐. 여기 있을 필요없어.
미쳤냐? 내 자식 놔두고 내가 왜 가? 한발짝도 안간다. 화장실도 안갈거다.
